%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}
\usepackage{ulem}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{Suites arithmétiques et géométriques}

\large Corrigé \sout{des} de certains exercices de la feuille de compétences
\end{center}
\hrule

\begin{description}
\item[1.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Arithmétique de premier terme $u_0=3$ et de raison 2.
\item Pas arithmétique.
\end{enumerate*}
\item[2.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Arithmétique de premier terme $u_0=\frac{1}{2}$ et de raison $\frac{3}{2}$.
\item Pas arithmétique.
\end{enumerate*}
\item[3.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Pas arithmétique.
\item Arithmétique de premier terme $u_0=2$ et de raison $-2$.
\end{enumerate*}
\item[4.]
Pas arithmétique.
\item[5.]
Arithmétique de premier terme $u_1=7$ et de raison 7.
\item[6.]
Arithmétique de premier terme $u_0=5$ et de raison -3.
\item[7.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Géométrique de premier terme $u_0=125$ et de raison 5.
\item Géométrique de premier terme $u_0=2$ et de raison $\frac{1}{3}$.
\end{enumerate*}
\item[8.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Pas géométrique.
\item Pas géométrique.
\end{enumerate*}
\item[9.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Géométrique de premier terme $u_0=2$ et de raison 4.
\item Pas géométrique.
\end{enumerate*}
\item[10.]
Pas géométrique.
\item[11.]
Géométrique de premier terme $v_0=-2$ et de raison 2.
\item[12.]
$r=3$ et $u_{2011}=6034$.
\item[13.]
$r=-1/2$, $u_{20}=-5$, $u_{200}=-95$.
\item[14.]
$r=-2$, $u_{10}=10$, $u_{20}=30$.
\item[15.]
$r=1/100$, $u_{3857}=-60,43$, $u_{5000}=-49$.
\item[16.]
$u_n=4\times5^n$, $u_5=12500$, $u_8=1562500$.
\item[17.]
$u_n=\frac{-2^n}{3}$, $u_4=16/3$, $u_9=-512/3$.
\item[18.]
$u_3=6$, $u_{10}=21,4990848$.
\item[19.]
$r=-1$, $u_{20}=-15$, $S=-105$.
\item[20.]
$r=2$, $u_{100}=190$, $S=7930$.
\item[21.]
$S=-312039$
\item[22.]
$S=121/27$
\item[23.]
$S=111,1111$.
\item[24.]
$21,33\pi$
\item[47.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $f(x)=2x+5$, $u_0=5$, $u_1=7$, $u_2=9$, $u_3=11$, $u_4=13$, $u_5=15$.
\item $f(x)=\frac{x^2-1}{x+2}$, $u_0=-1/2$, $u_1=0$, $u_2=3/4$, $u_3=8/5$, $u_4=5/2$, $u_5=24/7$.
\end{enumerate*}
%\item[48.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
%\item[49.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
\item[50.]
\emph{Corrigé dans le manuel.}
\item[51.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $f(x)=\frac{x-1}{x}$, $u_1=1/2$, $u_2=-1$, $u_3=2$, $u_4=1/2$, $u_5=-1$.
\item $f(x)=x(x+1)$, $u_1=2$, $u_2=6$, $u_3=42$, $u_4=1806$, $u_5=3263442$.
\end{enumerate*}
\item[54.]
\emph{Corrigé dans le manuel.}
\item[55.]
$u_1=6$, $u_2=11$, $u_3=16$, $u_4=21$, $u_5=26$. $u_n=1+5n$.
%\item[56.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
\item[57.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Non.
\item Seuls les trois premiers sont égaux à 1.
\end{enumerate*}
\item[58.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_1=0$, $u_2=3/2$, $u_3=8/3$, $u_4=15/4$, \ldots.
\item $v_1=-3/2$, $v_2=-5/6$, $v_5=11/30$, \ldots.
\end{enumerate*}
\item[59.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_1=\sqrt{37}$, $u_2=\sqrt{39+2\sqrt{37}}$.
\item $u_{n+1}=\sqrt{u_n^2+2u_n+2}$.
\end{enumerate*}
%\item[60.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
\item[62.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Oui, de raison $5/3$.
\item Non.
\end{enumerate*}
\item[63.]
\emph{Corrigé dans le manuel.}
\item[64.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Non.
\item Oui, de raison 2.
\end{enumerate*}
\item[65.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_n=-3-\frac{n}{2}$
\item $u_n=5+\frac{n-1}{10}$
\end{enumerate*}
\item[66.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_n=-\frac{1}{3}+\frac{n-5}{2}$
\item $u_n=30-3n$
\end{enumerate*}
\item[67.]
$u_{20}=45$
\item[68.]
$u_{10000}=-32726$
\item[69.]
$u_{10}=\frac{9\sqrt{2}}{2}$
\item[77.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_n=1+3n$, donc $v_n=\frac{1}{2}\left(1+3n\right)+2=\ldots=\frac{3}{2}n+2,5$, donc $v_{n+1}-v_n=\frac{3}{2}$ et la suite et arithmétique de raison $\frac{3}{2}$.
\item Idem, arithmétique de raison $\frac{21}{2}$.
\end{enumerate*}
\item[80.]
\emph{Il faut trouver une astuce ; vous n'aurez pas d'exercice de ce genre au devoir.}
\item[83.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Oui, de raison $2/3$.
\item Non.
\end{enumerate*}
\item[84.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Oui, de raison $3/2$.
\item Non.
\end{enumerate*}
\item[85.]
$u_3=375$, $u_{10}=29296875$.
\item[86.]
\emph{Corrigé dans le manuel.}
\item[87.]
$u_0=2$, $u_{10}=118098$.
\item[88.]
$u_0=-3$, $u_{5}=-0,98304$.
%\item[89.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
\item[102.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $S=50^2$
\item $S=n^2$
\end{enumerate*}
\item[103.]
$S=16380$
\item[105.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $r=2$, $u_0=-1$
\item $S=899$
\end{enumerate*}
\item[106.]
\emph{Corrigé dans le manuel.}
\item[107.]
$u_1=112$, $u_{33}=-112$
\item[108.]
$n=21$, $u_1=-126$
\item[109.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item 166833
\item 9995000
\end{enumerate*}
\item[111.]
$S=\frac{524287}{1048576}\approx0,499999$
\item[114.]
$L=99,21875$
\item[117.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $7,8125$
\item $S=1998,047cm^3$ arrondi au $mm^3$ près.
\end{enumerate*}
%\item[118.]
%\begin{enumerate*}[(a)]
%\item TODO
%\end{enumerate*}
\item[123.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $u_0=1$, $u_1=0$, $u_2=-1$, $u_3=1$, $u_4=0$. On conjecture que les valeurs 1, 0, -1 se répètent indéfiniment.
\item \ldots
\end{enumerate*}
\item[124.]
Oui.
\item[130.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item $v_{n+1}-v_n=u_{n+1}^2-u_n^2=\sqrt{1+u_n^2}^2-u_n^2=1+u_n^2-u_n^2=1$ donc elle est arithmétique de raison 1.
\item $v_0=u_0^2=0^2=0$, donc $v_n=n$. De plus, $v_n=u_n^2$ donc $u_n=\sqrt{v_n}$ (en admettant que $u$ est positive), donc $u_n=\sqrt{n}$.
\end{enumerate*}
\item[131.]
\emph{Fait en cours.}
\item[132.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Ni l'un ni l'autre.
\item $v_{n+1}=u_{n+1}-\frac{1}{2}=\frac{1}{2}u_n+\frac{1}{4}-\frac{1}{2}=\frac{1}{2}u_n-\frac{1}{4}=\frac{1}{2}\left(u_n-\frac{1}{2}\right)=\frac{1}{2}v_n$ : la suite $v$ est géométrique de raison $1/2$.
\item $v_n=\frac{1}{2^{n+1}}$ donc $u_n=v_n+\frac{1}{2}=\frac{1}{2^{n+1}}+\frac{1}{2}$.
\end{enumerate*}
\item[133.]
\begin{enumerate*}[(a)]
\item Ni l'un ni l'autre.
\item Géométrique de premier terme $v_0=-1$ et de raison $\frac{1}{4}$.
\item $v_n=-\frac{1}{4^n}$ et $u_n=4-\frac{1}{4^n}$.
\end{enumerate*}
\item[139.]
Au moins huit plaques.
\item[140.]
\begin{enumerate*}[(1)]
\item L'option $A$ est plus intéressante au bout d'un an.
\item À l'aide d'un tableur, on observe que l'option $A$ n'est plus intéressante que les quatorze premières années ; l'option $B$ est plus intéressante ensuite.
\end{enumerate*}
\item[144.]
\emph{Trop compliqué pour un devoir.}
\end{description}

\end{document}
